呢位仁克，算唔算既是天才，又係腦殘

堅信地球是平 發明家自製火箭升空失敗喪生

〔即時新聞／綜合報導〕美國知名「地平論」者、業餘火箭發明家「瘋狂」休斯（"Mad" Mike Hughes），在當地時間22日乘坐自製火箭升空，升空20秒後火箭墜毀在沙漠中，「瘋狂」休斯不幸身亡，享壽64歲。

綜合外媒報導，當地時間22日，休斯為一個科學頻道的《Homemade Astronauts》拍攝新的系列影片，該節目以拍攝自製火箭愛好者飛向天空的探索過程，休斯曾於2018年3月就曾在該節目中成功利用自製火箭升上約570公尺的高空中，這次錄影本欲紀錄休斯乘坐自製的火箭升空，來俯瞰地球，企圖證明地球是平的過程，同時這次飛向高度目標為5000英尺（約1552公尺）。

不料這次升空卻傳出意外，從一旁的攝影紀錄發現，火箭一升空後降落傘就意外飄走，但休斯並未出現在降落傘下，而火箭繼續往上衝20秒後開始失去動力，隨後高處墜毀在沙漠中；當地警方表示，一枚火箭在沙漠中墜毀，1名男子死亡。

科學頻道在推特上表示，休斯為追求自己的夢想而死，「在這個艱難的時期，我們為休斯的家人以及朋友致哀，這始終是他夢想的一次升空，科學頻道將會在那裡記述他的旅程。」

2018年成功用自製火箭升空後，休斯曾表示：「我受夠了別人說我臨陣退縮，以及我根本沒有打造火箭，我受夠這些了。我鼓起勇氣完成這一切」，身為地平論堅定支持者，他表示：「我有把握嗎？（指地球是平的）沒有！所以我必須上太空證明。」

腦殘 === 信地平論，真心信零科學根據的學說，真心信零動機陰謀論。

天才 === 懂自製火箭，爬升至570米。

Pull